.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Mother-Vulture:

Мать-Стервятник (`Mother Vulture <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=142>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Поедатель Плоти (The Flesheater)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`Н`

Хотя она обычно появляется как слепая молодая женщина, в своей естественной форме Поедателя Плоти представляет собой огромное раздутое существо с четырьмя крыльями и двумя длинными шеями, увенчанными головами в масках и зияющими пастями.
Мать-Стервятник отражает двойственный процесс разложения.
Она злобный убийца, чьи пиршества орошают землю, символизируя смерть, присущую разложению, но также и заботливая мать, олицетворяющая новую жизнь, которая может пустить корни в плодородной почве, оставшейся после разрушения.
Смертные, поклоняющиеся Матери-Стервятнику, которые часто живут в пустынях и болотах, почитают ее как покровительницу потребления, обновления и преобразования.
В этом последнем аспекте она судит те души, которые искали искупления при жизни, решая, было ли их искупление достаточным, чтобы избежать нежелательной загробной жизни.


**Эдикты**: Перерабатывать гниль и отходы в полезные творения; есть плоть своих людей; убивать без пощады, если это приносит пользу вашему сообществу; помогать воспитывать детей

**Анафема**: Отравлять насекомых или падальщиков, попусту тратить пищу или хорошие материалы, позволять гниению отравить область, создание нежити

**Мировоззрение последователей**: НД, Н, НЗ (NG, N, NE)

**Царство**: Распьютитэйс (Земли Шпилей, Могильник)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 89


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 130-131

**Божественная характеристика**: Телосложение или Мудрость

**Божественный навык**: Выживание

**Предпочитаемое оружие**: серп

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/change`,
:doc:`/lost_omens/Domain/death`,
:doc:`/lost_omens/Domain/decay`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nature`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Soothe`
| **4-й**: :ref:`spell--a--Aerial-Form`
| **6-й**: :ref:`spell--b--Baleful-Polymorph`





.. include:: /helpers/actions.rst